「離地戶口」 教學 無需個人資料 五分鐘 窮人亦可開戶

作者：高重建

【#decentralizehk】
本欄叫#decentralizehk，欄如其名，目標構建無大台香港。

既要構建，單寫不夠，要做；既是無大台，一個人做不夠，要大家摺起衫袖，一齊做。講多無謂，先從開立離地戶口開始。

保障個人資產免被威權政府亂封，外資銀行戶口相對中資稍微穩陣，但誰都知道離岸戶口才真正穩妥，不過就門檻較高，而且用起來諸多不便，不宜頻繁交易，較適合閒置資產，屬有錢人玩意。這裏介紹一個老少貧富咸宜的全新概念——離地戶口。

衝出地表 技術上政府無權封鎖

離岸戶口不怕被身處國家的政府封鎖，離地戶口更進一步，技術上不能被地表上任何政府封鎖。箇中原理，牽涉傳說中的區塊鏈，解釋起來就是一本書，倒不如先使用起來，日後再談，正如你上網多年，不見得熟悉4G、TCP/IP、SMTP等互聯網背後的技術，至少，我從未見過學懂互聯網原理才開始上網的人。

申辦離岸戶口，五日搞定的話算光速了；但開立離地戶口，五分鐘足矣，網絡暢通、快手的話，還不到三分鐘。可使用的apps很多，我最推薦的叫Argent，沒了"ina"的Argentina。

掃描文中QR code，或自行在手機瀏覽器輸入 app。Argent是英國公司，app在世界各地上架，除了中國，原因心照。如果你的手機找不到Argent，十居其九因為你的手機是出廠前先閹割掉Google Play的中國品牌，或者你的賬號隸屬中國。

首次打開Argent，有幾個漫畫介紹頁面，有興趣的不妨了解一下，但典型的大概會翻數頁跳過吧，然後選擇Create new wallet，再選一個代表自己的ID，最少7英文字母或數字，比如alicechan。在任何apps選ID都一樣，有人主張選用關連不到自己身份的ID，我不反對，但也需要考慮，你不註冊能代表自己的alicechan，別人就能註冊，甚至用來接觸你的親朋。所以我在facebook/Twitter/Instagram/Telegram/Wechat/LINE/Snapchat等主流社交平台，總會先註冊慣用ID ckxpress，是否使用、或者還有另外10個身份是另一回事，總之代表自己的ID得掌握在手。

先試與美元掛鈎貨幣

選定ID後，分別以短訊認證手機號碼，再認證電郵地址，就接近大功告成，只差去銀行開戶口那最後一步，存款。離地戶口用的是離地貨幣，種類繁多，最常聽的有比特幣BTC、以太幣ETH等，而對於新手我只推薦一種：跟美元1:1掛鈎，簡單易懂的USD Coin，USDC。

本欄新張誌慶，我把稿費全拿出來酬賓，加入Telegram公海decentralizehk，或者不想社交的，電郵到decentralizehk@ckxpress.com，留下你的Argent ID，我就送你USDC，助你完成開立離地戶口的最後一步。

離地戶口，將是無大台香港的開端。切勿紙上觀兵，只讀不做。

比較擔心有冇保障